(◔◡◔) 短篇小說

之前寫嘅一篇短篇小說
投稿後，主編要求我修改少少內容
最後我堅持唔改
結果就無出到街

所以係到想分享番出黎

Lm

當花非花，草非草，謊言似是而非，不易被看透。當繁花落盡，如流星閃爍光影，如泡沫刺破泡影，似有若無，一切皆幻滅如煙。

骨氣，是窮人身上唯一能夠尋到而最價值連城的東西，有人選擇把骨氣賣掉，換取更優越的物質生活；有人珍而重之，寧可帶至棺木長眠；當然還有一類人，滿身的骨氣，卻尋不到賣主。眼見身邊的朋友變美，脫貧，她心裡是十分奢望的，即使心知她們都是在做那些齷齪的事，但退一萬步來說，那是不可多得，讓人生少奮鬥數十年的機會，奈何即使她願屈服也無人賣賬。曦晴，父母取其晨曦的晴朗，寄予她有光明熾熱的人生。然而，事與願違，她的人生只是光明底下的那片陰影，迷霧裡閃爍的光明是她觸不可及的。

出身清貧的曦晴，早看透由金錢、權力、外貌主宰的世界，仿佛怎麼努力往上爬也總會有一雙無影的手把她拉扯下來，非要把她推到黑暗的深淵方罷休。高考那年，她夙夜匪懈，廢寢忘食苦讀，她自知天資不足，更要比別人花上雙倍，甚至十倍的努力。即使如此，她的努力卻未能為她的未來帶來曙光，她深知更殘酷的現實是，別人的一疊鈔票就能把她所有付出過的血汗買走。現實就是她的高考試卷被人掉包了，意料之外地無法升學，更枉說當初所盼望的獎學金。學歷不高以及天生的兔唇，抱歉的外貌令她找工作的道路更為艱巨，好不容易終於獲聘為某企業公司清潔工。純白的口罩遮掩了她的自卑，也遮蔽了別人歧視的異光，也許卑賤地活下去才是她人生唯一的出路。

當她確切地步進這個社會，曦晴發現能夠往上爬的不二法則，就是活得比陰暗更黑暗，安分守己只會淪為成功者的犧牲品，不想淪為犧牲品就必須先讓別人犧牲。先是利用工作的便利，將竊聽到的商業秘密賣到敵對公司，其後設計陷害同事，鏟除異己。自總經理退休後，副經理陳光榮順理成章轉正，作為陳光榮得力左右手的曦晴也被推薦成為副經理，輾轉幾年間由清潔工搖身一變成副經理。不時挑撥離間，搬弄是非，貪得無厭的個性反而讓她不斷升遷，平步青雲。利慾熏心，貪念熱化，她要把那些鄙視她、嘲笑她、愚弄她的人拉下馬，並要以他們為基石，踐踏著他們的頭顱攀上高峰。接著下一個目標就是陳光榮，只要將出賣公司，收取回佣的事嫁禍於他，那麼總經理之位便會迅速懸空，而她也能明正言順地……

恬靜的午後，走廊的氣味突然微甜，走過的空氣突然微香，走後的心跳突然微燙。「是他，是那個當全世界唾棄我，唯獨他，不惜以身體保護我的他！」曦晴暗暗想到。

這個男人似乎勾起了她的難忘往事，她下意識地用手掩住嘴巴，視線死盯著地板的紋路，快步逃離這個走廊。與此同時，腦海裡又幻想著他或許還記得這個曾經救過的兔唇女孩，又生怕讓他看到她這般模樣。為了醫治兔唇，家裡負上沉重的債務，原本清貧的家更為拮据。金錢不足，只能勉強把兔唇治療至免於生命威脅，至於外觀的長遠修復則無能為力了。因此，兔唇的外觀便成為了曦晴人生的絆腳石，也是她最顯眼的致命傷。

走廊另一端，男人突然轉過身，說：「別走！」然後朝住曦晴的方向走去。

「你還記得我嗎？」

曦晴停住了腳步，悸動不已的感覺令她無法前行，泛紅的臉頰，盪漾出絲絲漣漪。

「令叔叔，是我呀，小江呀，江澤仁的兒子江暉呀，還記得我嗎？」

曦晴回過頭，只見他與另一個男人攀談起來，原來他壓根兒就沒有認出她來。

兩人多年不見，一見面就滔滔不斷話當年，其中令叔叔亦問及小光當年為何獊猝到海外留學的緣由。說起來真是一場可笑的誤會，當年開學不久，小江養了多年心愛的小白兔小白突然死掉了，那時可說是悲痛萬分。在學校，恰好聽到一堆人在說什麼兔唇，望過去其中一位同學更拿著一本烹飪書，以為他們在討論紅燒兔唇之類的，一時被悲憤的情緒沖昏頭腦，居然跑去跟同學打起架來，當然他也沒得到甜頭。最後，賠償了一筆醫療費，還有為數不少的慰問金平息了這件事。父親一怒之下把他送到外國寄宿，一來讓他好好反省，二來鍛鍊他獨立成才。最可笑的是，後來他了解到原來同學們討論的不是紅燒兔唇，而是一個兔唇女孩。他一直懊悔當初的衝動，以致當日差點弄出人命，鑄成大錯。

海外的生活讓小江眼界開闊不少，長年累月的鍛煉讓他身形結實勻稱，而且一表人才，相貌堂堂，再加上家族世代為官，盡是掌管國家權力核心的重臣，顯赫的家族背景，使他身價不菲。這次回來的主要原因就是與令叔叔的千金令素素成婚。無疑這是一場政治婚姻，與令素素不過只有數次一面之緣，但他毫不抗拒，反而欣然接受。

兩人的婚訊火速地在公司傳開，一時成為大家茶餘飯後的熱門話題，盡是人人稱羨，郎才女貌的一對。關於總理經理一位的懸空，公司也公佈了新的候任人選，令素素將會空降成為總經理，曦晴的升職夢也一夜盡碎。令素素這個名字，曦晴一刻也沒有忘記過，當年搶走原本屬於她的獎學金，今天搶走了她的男人，搶走了她的經理一位，霎時百般滋味上心頭，是妒忌，更是痛恨。

默默的看著兩人出相入對，心愛的人對自己視而不見，又要假裝衷心祝福，假裝作朋友。曦晴感覺心力交瘁，以為自己終於爬出低谷，豈料又跌進另一個低谷。想到素素的朋友圈尋找江暉的蹤影,卻全是素素炫耀的名酒，名車，名牌手袋，好不容易終於找到他入鏡的照片，卻是一張與素素胸壓胸的親蜜床照。

輾轉難眠的午夜，曦晴苦思冥想，實在百思莫解，大概只有殺了這個女人一切方有轉機。朦朧的迷霧裡，閃爍著鑽石般的花芒，撥開迷霧，曦晴走進了一個玫瑰園，四周被一望無盡的花海覆蓋，仿如置身仙境一般。一路走，沿路全是血紅的玫瑰，此刻遠處突然傳出一把聲音：「我知道你心裡的願望啊。」

曦晴望向四周，試著尋找聲音的來源，並大聲說：「你是誰？給我出來！」

「只要你和我做交易，我就能實現你的願望啊！」

「什麼交易？」曦晴回應道。

「我住在你的心裡，因慾望而生，對你所思所想暸如指掌。這裡是一顆慾望種子，只要你把想要交換對象的頭髮和種子纏繞一起，並用自己的鮮血灌溉種植，就能和交換的對象交換。你心中的慾望是最好的養料，慾望愈強烈，種子成長的速度愈快。種子發芽成花，最後長成樹就能永遠跟她對調了。同時，對方腦海是不會有任何關於交換的片段，更不會保留過去身體的所有記憶。機會只有一次，當你決定使用種子，就代表你接受交易！交易條件是奪去你內心深處的靈魂…魂…魂…」

曦晴驚醒過來，慶幸只是一場夢，髮際間盡是濕透的汗水，當她用手拭去汗水時，手中竟緊握住一顆種子。心感匪夷所思，難道剛才的不是夢？

取得素素髮絲並不難，假意好心幫她整理頭髮便能輕易取得，然後把種子種到家後廢棄的空地，再刺破其中一根手指滴上血便大功告成。曦晴滴上幾滴血後，還未見有交換的異樣，心中疑惑難道只是一場夢，同時覺得自己太可笑了，竟把夢境當成真，還要真的跟著指示去做，不如早點睡做過美夢算吧。

躺在床合上眼，感覺周圍被溫暖的霧氣包圍，還嗅到玫瑰的芬芳。當她一睜開眼，已置身於鋪滿玫瑰花瓣的浴池內，望向對面鏡子的迷濛影像，是一個不屬於自己而又熟悉的臉孔。她先是撫摸自己嘴唇，是完整、嬌嫩、豐盈的朱唇，纖幼的手再往水中探索，是豐碩的胸部、平坦的小腹、緊實的臀部、修長的雙腿，這觸感比平時肉眼看到的更為之驚豔。正當她打算閉上眼好好享受這副新的軀體時，漆黑的房間，硬身的木板床提醒了她，靈魂已再次回到原本屬於自己的身體，雖則只是短暫的交換，但至少令曦晴確信那個夢境是真的。

冬日裡，晨曦的陽光令人身心舒暢，曦晴第二次劃破指頭，讓血液染紅了剛長出的嫩芽。她如常的上班工作，不同的是心中多了一份希冀。當她踏出升降機門一瞬間，她便已經坐在一間寬敞的辦公室，她拿起了桌面擺放的相架，相片提示了她，這裡是總經理的辦公室，是她夢寐以求的辦公室。

當她第三次劃破指頭，她坐在漆黑的電影院，旁邊的江暉與她十指緊扣，兩人緊緊地相依偎著，失而復得的感覺讓她喜上眉梢。

當她第四次劃破指，她坐在富麗堂皇的客廳，手中拿著一條心型紅寶石的項鍊，她有些錯愕。「素素，這是我們江家的家傳之寶，你一定要收下，在下星期的婚禮把它戴起來。」江母囑咐道。雖然曦晴早知江暉與素素要結婚，卻未料原來婚期如此逼近，現在只剩七天的時間。可是，當她劃破第五，六，七，八，九，十次指頭，都再也沒有出現交換的變化。

直到婚禮前一天，素素吩咐曦晴聯絡記者，並跟她到醫院一趟。病房裡是一名中年女人，素素緊握著她的雙手，說時遲那時快便有大批記者湧入病房。素素表現得很無奈，一邊歎息道生命的無常：「小麗是我的一位好朋友，在九、十歲時跌倒，送醫檢查出罹患漸凍人症，但她沒有放棄依然繼續努力生存。隨着病情惡化，神經元不斷萎縮、肌肉痙攣、不良於行、吞嚥甚至呼吸困難。最後，只能無力地等待著死亡的來臨。」

隨即，素素拿起早已準備好的冰桶往自己身上淋，冰水與冰塊散落一地，她繼續說：「感覺就像我這樣難受！若果是你的話，也會很想馬上逃離這個身體。我真的好希望她可以到我的婚禮現場見證我最幸福的一刻，但是⋯⋯」素素欲言又止，只是默默地讓淚珠緩緩墜落滑過臉頰，黯然垂下眼簾，心裡有種說不出的悲傷。

真善良也好，假慈悲也罷，當前曦晴最擔心的是交換的事，面對這種不安卻又束手無策。最後把心一橫，索性把兩邊手腕割破，傷口深至見骨，不斷滲出的鮮血沾滿了花瓣的每一個角落，再沿著莖部流入泥土。

剎那間，她感覺到靈魂似被抽空，頃刻，她已是穿著純白婚紗，腳踏紅地毯，手執花球的新娘，長長的裙擺後面跟著兩個沿路撒花的小花童。一聲「我願意」後，江暉與令素素便已正式成為合法夫妻。曦晴因喜若狂，幸好趕上這個重要時刻，至少她覺得與江暉成婚的是自己而不是令素素。

婚宴完畢，曦晴靜靜地在新房守候著，滿心期待江暉的到來，更是期待他們的第一次。突然，傳來了開門聲，曦晴閉上眼準備這歡愉的時光。意料之外地，他不似外表般溫柔，反而有點粗暴，駕輕就熟地便把曦晴衣服扯開，然後露出雪白的一片，在她身上每處吻過不停。當她睜開眼，眼前的竟是素素的父親，她馬上大聲尖叫起來，並竭盡全力反抗。素素父親狠狠地給了她一把掌，然後用力地抓起她整把頭髮：「看來還是沒把你這小婊子調教好，還是得把你困進地下室重新調教了！」

曦晴不知所以然，一心只想掙扎逃走，但身體霎時變得極度難受。

「跑呀，不是很想逃走嗎？毒癮發作了，我看你怎麼跑！乖乖配合就不用受罪，非要自找苦吃！」

曦晴不得不屈服求饒，從反抗直到順應，她都不敢作聲，精緻的妝容上只留下一股炙熱濃稠腥臭。

「我今天只是代替那個死基佬和你圓房，你還得感激我呢！」話畢，便將一包白色粉末扔在地上。

她從未想過素素原來有這般經歷，趕緊穿上婚紗直奔回原本的家。當她跑到家後的空地，地面已長出一棵高聳參天大樹。此刻，她頭痛得快要裂開，素素的身體，住著曦晴的靈魂，盛載著三人的記憶。

分段